[
  {
    "question": "D Class IP 주소의 대역은?",
    "options": [
      "A. 0.0.0.0 ~ 127.255.255.255",
      "B. 128.0.0.0 ~ 191.255.255.255",
      "C. 224.0.0.0 ~ 239.255.255.255",
      "D. 240.0.0.0 ~ 255.255.255.255"
    ],
    "answer": "C. 224.0.0.0 ~ 239.255.255.255",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "이미지 옵티마이저에서 만들어진 섬네일을 호출하는 URL의 구성요소가 아닌것은?",
    "options": [
      "A. CDN 도메인",
      "B. 오브젝트 스토리지 내의 파일명",
      "C. 섬네일 생생 옵션",
      "D. 토큰키"
    ],
    "answer": "D. 토큰키",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "이미지 옵티마이저에서 다음과 같은쿼리스트링이 의미하는 것이 아닌것은?",
    "options": [
      "A. 리사이즈 & 크롭",
      "B. 가로크기는 512",
      "C. 워 터 마크 삽입",
      "D. 우측 상단을 기준 가로 11 픽셀,세로 10픽셀 이동하여 워터마크를 찍음"
    ],
    "answer": "A. 리사이즈 & 크롭",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VOD Transcoder에 대한 설명 중 틀린 것은?",
    "options": [
      "A. VOD Transcoder는 CDN과 연계가 가능하다",
      "B. Input은 Object Storage를 사용할 수 있다",
      "C. 썸네일 설정시 각 output당 10개의 썸네일이 추출된다.",
      "D. Output 경로는 File Storage와 Object Storage에 설정할 수 있다."
    ],
    "answer": "D. Output 경로는 File Storage와 Object Storage에 설정할 수 있다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음중 UDP로만 제공되는 서비스는 무엇인가?",
    "options": [
      "A. DNS 서비스",
      "B. 넷 바이오스 서비스",
      "C. NTP 서비스",
      "D. RPC 서비스"
    ],
    "answer": "C. NTP 서비스",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼의 로드밸런서에 대한 설명으로 옳은 것을 고르시오",
    "options": [
      "A. Classic 환경에는 총 두 가지 종류의 로드밸런서가 존재한다",
      "B. VPC 환경에서는 로드밸런서 생성 시 멀티존 생성이 필수적이다.",
      "C. 서비스할 프로토콜의 종류에 따라 Application/Network 타입으로 갈라진다.",
      "D. 세션 유지 기능이 필요한 경우, Network 로드밸 런서를 사용해야한다."
    ],
    "answer": "A. Classic 환경에는 총 두 가지 종류의 로드밸런서가 존재한다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "P헤더에서 TTL은 몇 Bit가 할당되어 있는가?",
    "options": [
      "A. 4",
      "B. 6",
      "C. 8",
      "D. 10"
    ],
    "answer": "C. 8",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "이미지 옵티마이저에서 리사이즈 및 크롭 옵션이 아닌것은?",
    "options": [
      "A. w",
      "B. align",
      "C. bgcolor",
      "D. faceopt"
    ],
    "answer": "C. bgcolor",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버클라우드플랫폼 Global DNS 상품이 지원하는 레코드 타입이 아닌 것을 고르시오",
    "options": [
      "A. A",
      "B. NS",
      "C. CNAME",
      "D. SOA"
    ],
    "answer": "D. SOA",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 네 개의 상품 중 세 개의 상품은 네이버 클라우드 플랫폼의 네트워크망과 외부망간의 통신이 필요로 할 때 사용됩니다. 나머지 이질적인 상품 하나는 무엇인가요?",
    "options": [
      "A. Cloud Connect",
      "B. Cloud Insight",
      "C. IPSEC VPN",
      "D. SSL VPN"
    ],
    "answer": "B. Cloud Insight",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼의 VPC 환경에서 ACG 룰이 적용되는 장치는 무엇인가요?",
    "options": [
      "A. 서버",
      "B. 서버 NIC",
      "C. IP",
      "D. Subnet"
    ],
    "answer": "B. 서버 NIC",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "CIDR에서 서브넷이 27bit인 경우 몇개의 IP를 사용할 수 있는가?",
    "options": [
      "A. 1",
      "B. 6",
      "C. 14",
      "D. 30"
    ],
    "answer": "D. 30",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼 리소스 GRM IP 리소스 타입의 헬스 체크 interval로 설정할 수 없는 것을 고르시오",
    "options": [
      "A. 30",
      "B. 60",
      "C. 120",
      "D. 300"
    ],
    "answer": "C. 120",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 프로토콜을 TCP 이용하는 서비스가 아닌것을 고르시오.",
    "options": [
      "A. SSH",
      "B. FTP",
      "C. NTP",
      "D. RDP"
    ],
    "answer": "C. NTP",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음의 설명이 지칭하는 용어는?",
    "options": [
      "A. HIT",
      "B. Streaming",
      "C. Purge",
      "D. Cache expiry"
    ],
    "answer": "C. Purge",
    "subQuestion": "CDN 캐시서버(옛지서버)에서 캐싱된 데이터를 지우는 기능"
  },
  {
    "question": "네이버클라우드 CDN+에 대한 설명으로 잘못된 것을 고르시오",
    "options": [
      "A. 오리진으로 네이버 클라우드 플랫폼의 Object Storage만 사용할 수 있다",
      "B. 국내 서비스에 최적화된 CDN 상품이다.",
      "C. 개인 소장 도메인을 CDN 서비스 도메인으로 사용할 수 있다.",
      "D. CDN도메인을 HTTPS로 사용하기 위해서는 오리진에서도 HTTPS를 지원해야 한다"
    ],
    "answer": "A. 오리진으로 네이버 클라우드 플랫폼의 Object Storage만 사용할 수 있다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼의 로드밸런서에서 제공되지 않는 로드 분배 알고리즘은 무엇인가?",
    "options": [
      "A. Round Robin",
      "B. Weighted Round Robin",
      "C. Least Connection",
      "D. Source IP Hash"
    ],
    "answer": "B. Weighted Round Robin",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "OSI 7 Layer의 2계층에 해당하는 네트워크 장비는?",
    "options": [
      "A. 라우터",
      "B. 로드밸 런서",
      "C. 스위치",
      "D. 방화벽"
    ],
    "answer": "C. 스위치",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼 로드밸런서에서 제공하는 밸런싱 매소드 중 다음이 지칭하는 것을 고르시오.",
    "options": [
      "A. Round-Robin",
      "B. Weighted",
      "C. Least-Connection",
      "D. Source IP hash"
    ],
    "answer": "D. Source IP hash",
    "subQuestion": "정적 해쉬 테이블에 있는 소스 IP를 찾아 실제 서버 풀로 요청을 배분하는 방식"
  },
  {
    "question": "GRM에서 제공하는 밸런싱 메소드가 아닌 것을 고르시오.",
    "options": [
      "A. Round Robin",
      "B. Source IP hash",
      "C. Weighted",
      "D. Geolocation"
    ],
    "answer": "B. Source IP hash",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중에서, Cloud Activity Tracer 수집된 로그에서 확인할 수 있는 정보가 아닌것은?",
    "options": [
      "A. 작업내역",
      "B. 작업상태",
      "C. 계정유형",
      "D. 접속내역"
    ],
    "answer": "D. 접속내역",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버클라우드플랫폼 Cloud DB for My-SQL에서 DB 및 User 생성에 대해 옳은 것은?",
    "options": [
      "A. 쿼리를 통해 DB 및 User 생성이 가능하다",
      "B. 쿼리를 통해 DB 생성만 가능하다",
      "C. 쿼리를 통해 User 생성만 가능하다",
      "D. 쿼리를 통해 DB와 USER을 생성 하는 것은 불가능하며,콘솔을 통해 기능을 제공하고 있다."
    ],
    "answer": "D. 쿼리를 통해 DB와 USER을 생성 하는 것은 불가능하며,콘솔을 통해 기능을 제공하고 있다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중, Cloud DB for MS-SQL의 재시작 기능과 관련하여 잘못된 것은?",
    "options": [
      "A. 재시작을 실행하면 2가지 옵션(Without Fail-over, With Fail-over)가 제공된다",
      "B. 재부팅 예약이 가능하다",
      "C. With Fail-over의 경우, 서비스 다운타임이 짧으며, 사용자가 설정한 SSMS 내용이 그대로 유지된다.",
      "D. Without Fail-over 옵션 선택 시, 서비스 다운 타임이 몇 분 이상 걸릴 수 있다."
    ],
    "answer": "D. Without Fail-over 옵션 선택 시, 서비스 다운 타임이 몇 분 이상 걸릴 수 있다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중, Sub Account에 대한 설명 중 옳지 않은 것은?",
    "options": [
      "A. Sub account 대시보드에서 서브 계정 수, 그룹 수, 정책 수를 확인할 수 있다",
      "B. 서브 계정의 정보를 수정 및 삭제는 가능하나 일시정지 기능은 제공되고 있지 않다.",
      "C. 다수의 서브 계정에 동일한 정책이 반영되도록 그룹 기능을 제공한다.",
      "D. 서브 계정들이 이용할 수 있는 권한들을 묶어 정책으로 제공한다."
    ],
    "answer": "B. 서브 계정의 정보를 수정 및 삭제는 가능하나 일시정지 기능은 제공되고 있지 않다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud DB for MySQL 생성 시 자동 생성되는 항목을 모두 고르시오",
    "options": [
      "A. Private Domain",
      "B. ACG",
      "C. Public Domain",
      "D. Event Alarm"
    ],
    "answer": "A. Private Domain\nB. ACG",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중,네이버클라우드플랫폼 Cloud DB for MS-SQL의 Config group에 대한 설명 중 잘못된 것을 (모두) 고르시오.",
    "options": [
      "A. Cloud DB 서비스에 적용 가능한 Config group을 생성,변경,삭제할 수 있다.",
      "B. 기본 제공되는 Config group은 변경 및 삭제할 수 없다.",
      "C. 삭제하려는 Config group이 적용된 서버가 있더라도 삭제가 가능하다.",
      "D. Principal DB와 Mirror DB에 서로 다른 Config group 값이 적용 가능하다"
    ],
    "answer": "C. 삭제하려는 Config group이 적용된 서버가 있더라도 삭제가 가능하다.\nD. Principal DB와 Mirror DB에 서로 다른 Config group 값이 적용 가능하다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중,네이버클라우드플랫폼 VPC 환경에서의 Cloud Insight에 대한 설 명 중 옳지 않은 것은?",
    "options": [
      "A. 상품들의 성능 지표를 통합 관리하고 장애 발생 시 담당자에게 장애 , 정보를 신속히 전달할 수 있는 모니터링 서비스",
      "B. 수집된 네이버 클라우드 플랫폼 및 사용자 애플리케이션의 성능 지표를 하나의 Dashboard로 시각화하여 정보를 보여준다",
      "C. Sub Account는 Cloud Insight을 이용할 방법이 없다.",
      "D. Cloud Insightb 수집한 성능 지표를 최대 1 년간보관한다."
    ],
    "answer": "C. Sub Account는 Cloud Insight을 이용할 방법이 없다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버클라우드플랫폼 Cloud DB for MySQL에서 제공하는 이벤트 항목 중 Slow Query Count 항목에 대해 옳은 설 명은?",
    "options": [
      "A. 1초 이상 실행되는 쿼리 개수",
      "B. 쿼리 요청시간이 2초 이상 걸리는 쿼리 개수",
      "C. Query_timeO| 3초 이상 걸리는 쿼리개수",
      "D. 슬로우쿼리 기준값은 10초이다."
    ],
    "answer": "A. 1초 이상 실행되는 쿼리 개수",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 클래식 플랫폼에서 Preinstall Image로 제공하고 있지 않은 DBMS는?",
    "options": [
      "A. MariaDB",
      "B. Redis",
      "C. Aurora",
      "D. MSSQL"
    ],
    "answer": "C. Aurora",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 네이버 클라우드 플랫폼에서 제공하는 Analytics 상품이 아닌 것은?",
    "options": [
      "A. Elasticsearch Service",
      "B. Cloud Data Streaming Service",
      "C. Cloud Platform Analytics",
      "D. Data Analytics Service"
    ],
    "answer": "C. Cloud Platform Analytics",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 Cloud DB for MySQL 상품 특징이 아닌것은?",
    "options": [
      "A. Cloud DB 상품은 고가용성 지 원을 설정할 경우, Active master DB와 Standby master DB, 총 2대의 서버가 기본 생성된다.",
      "B. 슬레이브 에는 데이터베이스의 읽기부하 분산을 위해 생성하는 복제 DB로 한대 단위로 생성된다.",
      "C. 기본 제공되는 50GB의 디스크는 운영체제를 위한 디스크로 추가 증설이 가능하고,이용 요금에 포함되지 않음",
      "D. DB 데이터를 저장하기 위한 데이터 스토리지는 별도로 사용량에 따른 시간 요금으로 과금"
    ],
    "answer": "C. 기본 제공되는 50GB의 디스크는 운영체제를 위한 디스크로 추가 증설이 가능하고,이용 요금에 포함되지 않음",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud DB for MySQL에서 설정할 수 있는 DB이벤트 항목이 아닌것은?",
    "options": [
      "A. Connections",
      "B. Slow Query",
      "C. Replication",
      "D. Backup"
    ],
    "answer": "D. Backup",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud DB for MSSQL에 대한 스토리지에 대한 설 명으로 맞는 것은?",
    "options": [
      "A. 운영체제를 위한 기본 디스크는 50GB가 기본제공됩니다",
      "B. 운영체제가 설치되는 기본 디스크는 용량 변경 불가능합니다.",
      "C. 최초 DB 생성 시 HDD로만 생성이 가능합니다",
      "D. 데이터를 저장하기 위한 스토리지 증가 시 50GB단위로 과금됩니다."
    ],
    "answer": "B. 운영체제가 설치되는 기본 디스크는 용량 변경 불가능합니다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중,Cloud Activity Tracer에 대한 설 명 중 옳지 않은 것은?",
    "options": [
      "A. Cloud Activity Tracer는 155개 종류의 네이버클라우드플랫폼 계정 활동 로그를 자동으로 수집하고 기록합니다.",
      "B. Cloud Activity Tracer를 사용하기 위해서는 에이전트 설치가 필요합니다.",
      "C. Cloud Activity Tracer는 CLA와의 연동이 필수적입니다.",
      "D. Cloud Activity Tracer는 로그 필터링 기능을 제공하고 있습니다"
    ],
    "answer": "C. Cloud Activity Tracer는 CLA와의 연동이 필수적입니다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 Cloud DB for MySQL에 대한 설명으로 맞는 것은?",
    "options": [
      "A. 매일 자동으로 DB 백업이 진행되며 최대 6개월까지 보관됩니다.",
      "B. 최대 4대까지 복제 슬레이브 DB 확장이 가능하며 읽기 부하 분산이 가능합니다.",
      "C. 장애 또는 이벤트 발생시 사용자의 메일과 SMS로 빠르게 장애 현황을 알려드립니다.",
      "D. 기본 10GB 데이터 스토리지를 제공하며, 10GB 단위로 3TB까지 자동으로 용량이 증가합니다."
    ],
    "answer": "C. 장애 또는 이벤트 발생시 사용자의 메일과 SMS로 빠르게 장애 현황을 알려드립니다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "서비스 페이지 또는 웹 에 접속하는 실 사용자 데이터를 (PC ) 수집하여 국가,브라우저, Device 별로 웹 페이지 속도와 PV Count를 분석해주는 네이버클라우드 플랫폼서비스는 무엇인지 고르시오.",
    "options": [
      "A. ELSA",
      "B. RUA",
      "C. CLA",
      "D. WMS"
    ],
    "answer": "B. RUA",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud DB for MySQL에 대한 설 명으로 틀린것은?",
    "options": [
      "A. 자동 Fail-over 기능을 제공합니다.",
      "B. 최대 5대까지 복제 슬레이브 DB 확장이 가능합니다.",
      "C. 매일 자동으로 DB백업이 진행되며 데이터는 최대 30일까지 보관됩 니다.",
      "D. Slow Query를 해결하기 위한 자동화된 튜닝을 제공합니다."
    ],
    "answer": "D. Slow Query를 해결하기 위한 자동화된 튜닝을 제공합니다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중,WMS에서 측정 가능한 국가가 아닌 곳은?",
    "options": [
      "A. 가나",
      "B. 미국",
      "C. 싱가폴",
      "D. 일본"
    ],
    "answer": "A. 가나",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "현재 네이버클라우드 플랫폼을 통해서 사용할 수 있는 Database Service가 아 닌 것은?",
    "options": [
      "A. Cloud DB for ORACLE",
      "B. PostgreSQL",
      "C. Cloud DB for MySQL",
      "D. MariaDB"
    ],
    "answer": "A. Cloud DB for ORACLE",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud DB for MySQL의 백업 기능에 대해 잘못 설명한 것은?",
    "options": [
      "A. 백업 파일은 별도 데이터 스토리지에 저장됩니다.",
      "B. 사용자가 백업 시간을 설정할 수 없으므로,임의의 시간에 백업이 시작됩니다.",
      "C. 백업 완료 시점 기준의 데이터로 복구가 가능합니다.",
      "D. Stand Alone 서버도 DB백 업 및 복구 기능이 사용가능합니다."
    ],
    "answer": "B. 사용자가 백업 시간을 설정할 수 없으므로,임의의 시간에 백업이 시작됩니다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "210.118.23.45/28 IP 주소의 IP 대역은?",
    "options": [
      "A. 210.118.23.1 ~ 210.118.23.62",
      "B. 210.118.23.1 ~ 210.118.23.254",
      "C. 210.118.20.1 ~ 210.118.23.254",
      "D. 210.118.23.32 ~ 210.118.23.47"
    ],
    "answer": "D. 210.118.23.32 ~ 210.118.23.47",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼 VPC 환경에서의 로드밸런서 상품에 대한 설명으로 잘못된 것을 모두 고르시오.",
    "options": [
      "A. Public Subnet에 생성가능하다.",
      "B. Application 로드밸런서는 Proxy 타입이다.",
      "C. 부하처 리 성능에 따라 Small / Medium / Large 중 선택할 수 있다.",
      "D. 성능은 최대 10만 CPS까지 지원한다."
    ],
    "answer": "A. Public Subnet에 생성가능하다.\nD. 성능은 최대 10만 CPS까지 지원한다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼의 VPC 환경에서 ACG에 대한 설명으로 틀린것은 무엇인가요?",
    "options": [
      "A. 서버에 연결되어 있는 맵핑 정보를 변경할 수 있다,",
      "B. VPC에 의존적이다",
      "C. Write List 방식의 방화벽이다.",
      "D. Inbound에 대해서만 룰 적용이 가능하다"
    ],
    "answer": "D. Inbound에 대해서만 룰 적용이 가능하다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼 VPC 플랫폼의 네트워크 환경에 대한 설명으로 옳은 것을 모두 고르시오.",
    "options": [
      "A. 서버 당 할당할 수 있는 공인 IP의 최대 갯수는 2개 이다.",
      "B. Private Subnet을 이용해서 외부와 단절된 사설 네트워크를 생성할 수 있다.",
      "C. Private Subnet에서 외부 인터넷으로 연결이 필요한 경우, Internet Gateway을 생성한 후 연동해야한다.",
      "D. Network Interface의 Secondary IP 기능을 이용하면 HA 솔루션 등에 활용이 가능하다."
    ],
    "answer": "B. Private Subnet을 이용해서 외부와 단절된 사설 네트워크를 생성할 수 있다.\nD. Network Interface의 Secondary IP 기능을 이용하면 HA 솔루션 등에 활용이 가능하다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 네이버클라우드 플랫폼 VPC 환경에서의 로드밸런서 상품에 대한 설명 중 틀린것은?",
    "options": [
      "A. Target Group은 하나 이상의 등록된 대상에 요청을 분배하는데 사용됩니다",
      "B. Target Group은 Zone과 Subnet에 상관없이 동일 VPC내 모든 대상(서버)을 등록할 수 있습니다.",
      "C. Target Group은 편의를 위해 존재하는 상품으로,Target Group 생성 없이도 로드 밸런서에 서버를 연결(bind)할 수 있습니다.",
      "D. Target Group은 등록 대상에 대하여 정의한 헬스체크를 수행합니다."
    ],
    "answer": "Target Group은 편의를 위해 존재하는 상품으로, Target Group 생성 없이도 로드 밸런서에 서버를 연결(bind)할 수 있습니다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "로드 밸런서에 서버를 연결(bind)할 수 있습니다. 네이버 클라우드 플랫폼 VOD Transcoder에 대한 설명으로 잘못된 것은?",
    "options": [
      "A. 트랜스 코딩된 파일에 캡션 기능을 제공한다.",
      "B. 변환 필요 파일은 네이버 클라우드 플랫폼 Object Storage에 있어야한다.",
      "C. 트랜스 코딩된 파일은 잡 생성시 지정한 Object Storage 버킷에 저장된다.",
      "D. Custom Preset 기능을 제공한다."
    ],
    "answer": "A. 트랜스 코딩된 파일에 캡션 기능을 제공한다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "IP 주소에 해당되는 MAC Address를 얻기 위한 프로토콜은?",
    "options": [
      "A. ARP",
      "B. TCP",
      "C. NTP",
      "D. FTP"
    ],
    "answer": "A. ARP",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 솔루션 등에 활용하기 HA 위한 보조 IP 기능을 제공해주는 상품 이름은?",
    "options": [
      "A. Network Interface - Secondary IP",
      "B. Network Interface - HA IP",
      "C. Server - Secondary IP",
      "D. Server-HP IP"
    ],
    "answer": "A. Network Interface - Secondary IP",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 Cloud Log Analytics 상품에 대한 설명으로 틀린 것은?",
    "options": [
      "A. 데이터는 최대 200GB까지 저장 가능하다.",
      "B. 로그는 Object Storage로 내보낼 수 있다",
      "C. 이용하기 위해선 서버에 Agent 설치가 필요하다.",
      "D. 대시보드를 통해 다양한 데이터를 실시간으로 확인할 수 있다."
    ],
    "answer": "A. 데이터는 최대 200GB까지 저장 가능하다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중, Cloud DB for MS_SQL에서 수행가능한 작업이 아닌 것은?",
    "options": [
      "A. 재시작 가능",
      "B. DB Server 삭제",
      "C. DB Server 일시 정지 기능",
      "D. Monitoring"
    ],
    "answer": "C. DB Server 일시 정지 기능",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중,Cloud DB for MS-SQL 대한 설명 중 틀린 것을 고르시오.",
    "options": [
      "A. Cloud DB for MSSQL 상품의 경우, Standard type과 High-memory 타입을 선택할 수 있습니다.",
      "B. 데이터 스토리지는 기본 10GB가 자동 할당되며,10GB 단위로 2TB까지 자동 증가합니다.",
      "C. Cloud DB for MSSQL 상품은 Standard 타입에서 High-memory 타입으로 스펙업이 가능합니다",
      "D. Cloud DB for MSSQL 상품은 Standalone으로 생성 시, 서버 가 1 대만 생성됩니다."
    ],
    "answer": "C. Cloud DB for MSSQL 상품은 Standard 타입에서 High-memory 타입으로 스펙업이 가능합니다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud DB for MySQL에서 각 DB 서버 들의 역할을 설명한 것 중 옳지 않은 것은?",
    "options": [
      "A. Master: 각 DB 서비스의 Master DB 역할을 수행중인 DB Server입니다",
      "B. Standby Master: 고가용성을 선택할 경우 Master DB 장애시 생성되며 자동으로 Master로 변경됩니다.",
      "C. Stand Alone : 고가용성을 선 택하지 않을 경 우 Stand Alone으로 1대만 생성되며,장애시 자동 복구 또는 백업을 지원하지 않습니다. 가급적 개발 DB로 사용을 권장합니다.",
      "D. Recovery : 백업으로부터 복구할 경우 Recovery 역할로 생성되며, 데이터복구를 위해 읽기 전용으로 제공됩니다."
    ],
    "answer": "B. Standby Master: 고가용성을 선택할 경우 Master DB 장애시 생성되며 자동으로 Master로 변경됩니다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "NCP 모범 사례에 따른 리소스를 프로비저닝하는데 도움이 되도록 실시간 지침을 제공하는 management 상품은?",
    "options": [
      "A. Organization",
      "B. Cloud Resource Management",
      "C. NAVER Cloud Advisor",
      "D. Cloud Advisor"
    ],
    "answer": "A. Organization",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 네이버 클라우드 플랫폼 VPC 환경에서의 Cloud DB for Redis 상품에 대한 설명 중 틀린 내용은?",
    "options": [
      "A. CPU는 기본 4core로 제공된다.",
      "B. Cluster 기능이 제공된다.",
      "C. 자동 Fail-Over 기능이 제공된다.",
      "D. Stand는 최대 20개까지 구성 가능하다."
    ],
    "answer": "D. Stand는 최대 20개까지 구성 가능하다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud DB for MySQL 으로의 접근 방식 에 대한 설 명을 잘못된 것은?",
    "options": [
      "A. 포트포워딩을 이용하여 접근",
      "B. 네이버클라우드 플랫폼 VM에서 Private 도메인 이용하여 접근",
      "C. SSL VPN을 이용하여 접근",
      "D. Public 도메인을 이용하여 접근"
    ],
    "answer": "A. 포트포워딩을 이용하여 접근",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음중 Cloud DB for MySQL 상품 특징 이 아닌것은?",
    "options": [
      "A. Cloud DB 상품은 고가용성 지원을 설정할 경우, Active master DB와 Standby master DB, 총 2대의 서버가 기본 생성된다.",
      "B. 슬레이브 매는 데이터베이스의 읽기부하 분산을 위해 생성하는 복제 DB로 한대 단위로 생성된다.",
      "C. 기본 제공되는 100GB의 디스크는 운영체제를 위한 디스크로 추가 증설이 가능하고,이용 요금에 포함되지 않음",
      "D. DB 데이터를 저장하기 위한 데이터 스토리지는 별도로 사용량에 따른 시간 요금으로 과금"
    ],
    "answer": "C. 기본 제공되는 100GB의 디스크는 운영체제를 위한 디스크로 추가 증설이 가능하고,이용 요금에 포함되지 않음",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "URL만 등록하면 웹 페이지 응답 속도 및 정상 동작 여부를 실시간으로 확인할 수 있으며 사용자가 웹 서비스를 이용하는 행동 패턴 을 고려해 시나리오를 작성할 수 있는 네이버 클라우드 플랫폼 서비스는?",
    "options": [
      "A. Effective Log Search & Analytics(ELSA)",
      "B. Network Traffic Monitoring",
      "C. Web service Monitoring System(WMS)",
      "D. Real User Analytics(RUA)"
    ],
    "answer": "D. Real User Analytics(RUA)",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud DB for Redis 상품에서 제공되는 CPU core 개수는?",
    "options": [
      "A. 1core",
      "B. 2core",
      "C. 3core",
      "D. 4core"
    ],
    "answer": "D. 4core",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중,Cloud DB for Redis의 백업 데이터 최대 보관일은?",
    "options": [
      "A. 5일",
      "B. 7일",
      "C. 10일",
      "D. 14일"
    ],
    "answer": "B. 7일",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중,CLA와 연계된 서비스는?",
    "options": [
      "A. Object Storage",
      "B. File Storage",
      "C. NAS",
      "D. Block Storage"
    ],
    "answer": "A. Object Storage",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼 GRM (Global Route Manager) 에 대한 설 명으로 잘못된 것 을 고르시오.",
    "options": [
      "A. IP,도메인 리소스에 대한 분기가 가능하다",
      "B. 도메인 리소스에 대한 헬스체크 설정이 가능하다",
      "C. 헬스체크에 대한 로그는 제공하지 않는다.",
      "D. GRM 리소스 타입은 동일하게 설정해야 한다. (IP와 도메인을 같이 GRM에 바인드할 수 없다.)"
    ],
    "answer": "B. 도메인 리소스에 대한 헬스체크 설정이 가능하다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "TCP/IP에서 인터넷 계층에 속하지 않는 프로토콜은?",
    "options": [
      "A. TCP",
      "B. IPv6",
      "C. ARP",
      "D. IPv6"
    ],
    "answer": "A. TCP",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "GRM에서 제공하는 메소드 중 다음이 지칭하는 것을 고르시오. ",
    "options": [
      "A. Round Robin",
      "B. Weighted",
      "C. Source IP hash",
      "D. GeoLocation"
    ],
    "answer": "D. GeoLocation",
    "subQuestion": "사용자의 캐시 DNS 를 기준으로 대륙,혹은 구간 단위 분기가 가능하며,사용자가 직접 CIDR Map 구성도 가 능하다."
  },
  {
    "question": "VOD Transcoder에 대한 설명 중 틀린 것은?",
    "options": [
      "A. Preset은 1~5까지 설정 가능하다.",
      "B. Codec은 H.265만 지원한다.",
      "C. Thumbnail을 자동생성한다.",
      "D. Output 경로는 File Storage와 Object Storage에 저장할 수 있다."
    ],
    "answer": "B. Codec은 H.265만 지원한다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VOD Job 생성시 Job 상태에 대한 설명으로 올바르지 않은 것은?",
    "options": [
      "A. Fail: 정상적으로 Job이 수행되지 않음",
      "B. Progressing : Job 수행 중",
      "C. Submitted : Job 수행 완료",
      "D. Cancel : Submitted 상태였던 Job 수행 취소"
    ],
    "answer": "C. Submitted : Job 수행 완료",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 포트 번호와 프로토콜이 잘못 짝 지어진 것은?",
    "options": [
      "A. 22 - SSH",
      "B. 23 - FTP",
      "C. 53 - DNS",
      "D. 143 - imap"
    ],
    "answer": "B. 23 - FTP",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음의 설명 중 \"이것\"이 지칭하는 상품은?",
    "options": [
      "A. 공인 IP",
      "B. NAT Gateway",
      "C. CDN+",
      "D. GRM"
    ],
    "answer": "B. NAT Gateway",
    "subQuestion": "이것을 이용하면 네이버 클라우드 플랫폼 Classic 환경에서 다수 VM에 공인IP를 할 당하지 않고 단일 SNAT IP를 쉐어해서 사용할 수 있다."
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼 Live Station에 대한 설 명으로 잘못된 것을 고르시오",
    "options": [
      "A. Thumbnail 기능을 제공한다.",
      "B. CDN+(국내 전용) 상품과의 연동만을 지원한다",
      "C. 채널 유지 비용은 발생하지 않는다.",
      "D. 라이브 영상을 네이버클라우드 플랫폼 Object Storage에 저장할 수 있다."
    ],
    "answer": "C. 채널 유지 비용은 발생하지 않는다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중,WMS에서 '입력한 로그를 포함 하고 있는 모든 로그를 필터링'하고 싶을 때 선택하는 필터링 옵션은?",
    "options": [
      "A. url",
      "B. urlprefix",
      "C. js",
      "D. Jsprefix"
    ],
    "answer": "B. urlprefix",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 네이버클라우드플랫폼 생성 Cloud DB 시에 자동 생성되거나 설정되는 것이 아닌것은?",
    "options": [
      "A. Public 도메인",
      "B. Private 도메인",
      "C. ACG",
      "D. Event History"
    ],
    "answer": "A. Public 도메인",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중,MS-SQL의 default 접속포트는?",
    "options": [
      "A. 1433",
      "B. 3389",
      "C. 3306",
      "D. 6379"
    ],
    "answer": "A. 1433",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중,CLA (Cloud Log Analytics)에 대한 설명으로 잘못된 것은?",
    "options": [
      "A. Cloud DB for MySQL 로그, 아파치 로그등이 템플릿으로 제공됩니다.",
      "B. 고객의 데이터는 논리적으로 분리된 개별 저장소에 2개 이상의 복제본으로 분산 저장됩니다.",
      "C. 저장된 데이터가 100GBS 초과하면 최대 30%까지 과거 데이터부터 매일 삭제될 수 있습니다.",
      "D. 다른 연계상품을 사용하고 있을 경우에는 연계상품이 해지될 때 CLA 데이터가 삭제됩니다."
    ],
    "answer": "D. 다른 연계상품을 사용하고 있을 경우에는 연계상품이 해지될 때 CLA 데이터가 삭제됩니다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud DB for MySQL 상품의 백업에 관련된 내용 중 틀린 것은?",
    "options": [
      "A. Stand Alone 서버도 DB 백업 에 사용할 수 있습니다.",
      "B. 기본적인 백업이 하루 한번씩 매일 수행 되며,사용자 설정에 따라 최대 30일까지 보관할 수 있습니다.",
      "C. backup 파일 복원 요청시 신규 VM이 생성되며,DB 서버는 Recovery 모드로 복원되며 데이터 조회만 가능합니다.",
      "D. 손쉬운 backup방법은 백업 요청서를 작성하여 신청하고 서버에 Agent를 설치하면 됩니다"
    ],
    "answer": "D. 손쉬운 backup방법은 백업 요청서를 작성하여 신청하고 서버에 Agent를 설치하면 됩니다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "별도의 설정 없이 클라이언트의 IP를 확인할 수 있는 Load Balancer는 무엇인가?",
    "options": [
      "A. Classic Load Balancer",
      "B. Network Load Balancer",
      "C. Network Proxy Load Balnacer",
      "D. Application Load Balancer"
    ],
    "answer": "B. Network Load Balancer",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중에서 외부와 Private subnet 통신하기 위해 추가 생성이 필요한 서비스는?",
    "options": [
      "A. NAT Gateway",
      "B. VPC Peering",
      "C. Internet gateway",
      "D. Network ACL"
    ],
    "answer": "A. NAT Gateway",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "IP주소에 해당하는 MAC Address를 얻기 위한 프로토콜은?",
    "options": [
      "A. ARP",
      "B. TCP",
      "C. NTP",
      "D. FTP"
    ],
    "answer": "A. ARP",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VPC 내에 Public Subnet에 위치시 킬 수 없는 Resource는 무엇인가?",
    "options": [
      "A. Cloud DB for MySQL",
      "B. 베어메탈 서버",
      "C. GPU 서버",
      "D. Kubernetes Service"
    ],
    "answer": "D. Kubernetes Service",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 프로토콜을 TCP 이용하는 서비스가 아닌것을 고르시오.",
    "options": [
      "A. SSH",
      "B. FTP",
      "C. NTP",
      "D. RDP"
    ],
    "answer": "C. NTP",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 네이버 클라우드 플랫폼의 Analytics 상품에 해당되지 않는 것은?",
    "options": [
      "A. Cloud Data Streaming Service",
      "B. Cloud Search",
      "C. Real User Analytics",
      "D. CAPTCHA"
    ],
    "answer": "D. CAPTCHA",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud DB for MySQL 설정시 옳지 않은 것은?",
    "options": [
      "A. MySQL의 기본 포트 번호(3306)를 사용하는 것은 보안상 취약할 수 있으므로 변경해서 사용하는 것을 권장합니다.",
      "B. Cloud DB for MySQL 상품에서 DB 서버를 생성하기 위해서는 최초 1회 CLA 상품 사용 동의를 하셔야만 합니다.",
      "C. DB 백업 파일 보관 기간을 최소 1 일에서 최대 30일까지 선택할 수 있습니다",
      "D. 백업파일에 대한 별도의 요금은 부과되지 않습니다."
    ],
    "answer": "D. 백업파일에 대한 별도의 요금은 부과되지 않습니다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Live Station 에서 Output Protocol이 아닌것은 무엇인가?",
    "options": [
      "A. HLS",
      "B. MPEG-DASH",
      "C. RTMP",
      "D. RTSP"
    ],
    "answer": "D. RTSP",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud DB for MySQL에 대한 설명으로 옳지 않은것은?",
    "options": [
      "A. 다양한 유형의 서버타입을 제공하여 서비스 중에 한 번의 재시작만으로 서버 타입을 변경할 수 있습니다.",
      "B. 네이버 서비스에서 안정성이 검증된 버전을 제공합니다.",
      "C. 기본 10GB 데이터 스토리지를 제공하며, 10GB 단위로 6TB까지 자동으로 용량이 증가합니다.",
      "D. 마스터DB가 스탠바이DB로 Fail-over할 때 DNS 방식으로이중화를제공함으로써 어플리케이션의 변경이 필요합니다."
    ],
    "answer": "D. 마스터DB가 스탠바이DB로 Fail-over할 때 DNS 방식으로이중화를제공함으로써 어플리케이션의 변경이 필요합니다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중,Cloud DB for MySQL에 제공되는 High-memory 타입의 최고 VM사양은?",
    "options": [
      "A. 16vCPU, 128GB",
      "B. 32vCPU, 128GB",
      "C. 32vCPU, 256GB",
      "D. 48vCPU, 256GB"
    ],
    "answer": "C. 32vCPU, 256GB",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "CDN+에 요청된 Log에서 얻을 수 있는 정보를 모두 고르시오.",
    "options": [
      "A. 접속한 서버 IP",
      "B. Client가 요청한 URI",
      "C. 응답 코드 (2xx, 3xx, 4xx 등)",
      "D. Cache HiVMiss 정보 (TCP_HIT, TCP_MISS 등)"
    ],
    "answer": "A. 접속한 서버 IP\nB. Client가 요청한 URI\nC. 응답 코드 (2xx, 3xx, 4xx 등)\nD. Cache HiVMiss 정보 (TCP_HIT, TCP_MISS 등)",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Live Station에서 Input Protocol은 무엇인가?",
    "options": [
      "A. HLS",
      "B. MPEG-DASH",
      "C. RTMP",
      "D. RTSP"
    ],
    "answer": "C. RTMP",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "이미지 옵티마이저에서 섬네일 생성 규칙을 만드는 방법은?",
    "options": [
      "A. Query String",
      "B. Post",
      "C. Get",
      "D. URL"
    ],
    "answer": "A. Query String",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "CDN서비스의 Access log는 어디에 저장됩니까?",
    "options": [
      "A. NAS",
      "B. Archive Storage",
      "C. Object Storage",
      "D. Block Storage"
    ],
    "answer": "C. Object Storage",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 Cloud Advisor 상품의 리포트 기능에서 제공하지 않는 점검 항목은?",
    "options": [
      "A. NAS 스토리지 ACL 관리",
      "B. Sub Account의 Access Key 관리",
      "C. Object Storage 버킷 권한",
      "D. ACG 포트 관리"
    ],
    "answer": "A. NAS 스토리지 ACL 관리",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VOD Station 서비스와 연동이 되어 있는 서비스들을 모두 고르시오.",
    "options": [
      "A. NAS",
      "B. Certificate Manager",
      "C. Object Storage",
      "D. CDN"
    ],
    "answer": "C. Object Storage\nD. CDN",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Image Optimizer 있습니다. 사용가능한 필터가 아닌것은 무엇인가 요?",
    "options": [
      "A. 샤픈",
      "B. 블러",
      "C. 흑백",
      "D. 파스텔"
    ],
    "answer": "D. 파스텔",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VOD Transcoder에 대한 설명 중 틀린 것은?",
    "options": [
      "A. Video Codec은 H.264, 265가 지원된다",
      "B. Audio Codec은 AAC 이다",
      "C. 최대 해상도는 720P 이다.",
      "D. Frame rate는 60까지 지원한다"
    ],
    "answer": "C. 최대 해상도는 720P 이다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "타 계정과 VPC Peering시 필요한 정보가 아닌 것은 무엇인가?",
    "options": [
      "A. 로그인 ID",
      "B. VPC ID",
      "C. VPC명",
      "D. VPC 네트웍 주소"
    ],
    "answer": "D. VPC 네트웍 주소",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 Real User Analytics 상품에 대한 설명으로 틀린 것은?",
    "options": [
      "A. 대시보드를 통해 최근 300분 이내 발생한 정보 확인이 가능하다.",
      "B. 데이터 수집을 위해서는 RUA 에서 제공하는 수집코드를 개발코드에 삽입해야 한다.",
      "C. 프로젝트 단위로 생성이 가능하다.",
      "D. 대시보드를 통해 직관적인 확인이 가능하다."
    ],
    "answer": "A. 대시보드를 통해 최근 300분 이내 발생한 정보 확인이 가능하다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VOD Station 상품에서 제공되는 DRM 기능과 관련된 설명으로 틀린 것은?",
    "options": [
      "A. 동영상 파일을 암호화 할 때 사용하는 기술이다.",
      "B. VOD Station 에서는 자체 DRM 기능을 제공한다.",
      "C. 불법 다운로드 리스크를 줄일 수 있다.",
      "D. 3 가지 유형이 제공된다"
    ],
    "answer": "B. VOD Station 에서는 자체 DRM 기능을 제공한다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음과 같이 서브넷을 192.168.31.0/23 을 만들었다. 그렇다면 IP 주소 대역은 어떻게 되는가?",
    "options": [
      "A. 192.168.31.0 ~ 192.168.31.255",
      "B. 192.168.30.0 ~ 192.168.31.255",
      "C. 192.168.31.0 ~ 192.168.32.255",
      "D. 192.168.0.0 - 192.168.255.255"
    ],
    "answer": "B. 192.168.30.0 ~ 192.168.31.255",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "L7 헬스 체크 기능을 지원하지 않는 로드밸런서 타입은 무엇인가?",
    "options": [
      "A. Classic Load Balancer",
      "B. Network Load Balancer",
      "C. Network Proxy Load Balancer",
      "D. Application Load Balancer"
    ],
    "answer": "B. Network Load Balancer",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "이더넷에서 MTU 의 최대사이즈는 몇 바이트인가?",
    "options": [
      "A. 256",
      "B. 1024",
      "C. 1500",
      "D. 64000"
    ],
    "answer": "C. 1500",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Live Station 상품에서는 다른 플랫콤에 동시 송출을 할 수 있는 기능이 제공됩니다. 이때 해당 기능을 부르는 명칭은 무엇인가요?",
    "options": [
      "A. Re-stream",
      "B. Re-Play",
      "C. Re-Wind",
      "D. Re-Watch"
    ],
    "answer": "A. Re-stream",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VPC 플랫폼 로드밸런서에서 지원하는 프로토콜의 연결 관계가 잘못 짝지어진 것은 무엇인가?",
    "options": [
      "A. TCP - Network Load Balancer",
      "B. Proxy TCP -Network Proxy Load Balancer",
      "C. HTTP - Network Load Balancer",
      "D. HTTPS - Application Load Balancer"
    ],
    "answer": "C. HTTP - Network Load Balancer",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Live Station 에서 Output Protocol 이 아닌 것은 무엇인가?",
    "options": [
      "A. HLS",
      "B. MPEG-DASH",
      "C. RTMP",
      "D. RTSP"
    ],
    "answer": "D. RTSP",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼 GRM 에 대한 설명으로 잘못된 것을 고르시오",
    "options": [
      "A. IP 도메인 리소스에 대한 분기가 가능하다",
      "B. 도메인 리소스에 대한 헬스체크 설정이 가능하다.",
      "C. 헬스체크에 대한 로그는 제공하지 않는다.",
      "D. GRM 리소스 타입은 동일하게 설정해야 한다.（IP 와 도메인을 같이 GRM 에 바인드할 수 없다.）"
    ],
    "answer": "B. 도메인 리소스에 대한 헬스체크 설정이 가능하다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 서비스에서 콘텐츠에 CDN 대한 접근을 제한할 수 있는 것을 고르시오,",
    "options": [
      "A. Ignore Query String",
      "B. referrer Domain",
      "C. BYPASS",
      "D. Secure-Token"
    ],
    "answer": "D. Secure-Token",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VOD Transcoder 에 대한설명중틀린것은?",
    "options": [
      "A. preset 은 1-5 까지 설정 가능하다.",
      "B. Codec 은 H.264 만 지원한다.",
      "C. Thumbnail 을 자동생성한다.",
      "D. Output 경로는 File Storage 와 Object Storage 에 저장할 수 있다."
    ],
    "answer": "B. Codec 은 H.264 만 지원한다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 ACG 와 Network ACL 의 설명 중 잘못된 것을 모두 고르시오",
    "options": [
      "A. Network ACL과 ACG 모두 Inbound/outbound 룰에 대해 설정이 가능하다.",
      "B. ACG 는 서버 당 4 개가 적용 가능하다",
      "C. ACG 는 Defualt 로 All deny 이나 Network ACL 은 All Permit 이다",
      "D. Network ACL 은 서버 NIC 단위로 적용되나, ACG 는 Subnet 단위로 적용된다."
    ],
    "answer": "B. ACG 는 서버 당 4 개가 적용 가능하다\nD. Network ACL 은 서버 NIC 단위로 적용되나, ACG 는 Subnet 단위로 적용된다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "경로 기반 라우팅 기능을 지원하는 Load Balancer 는 무엇인가?",
    "options": [
      "A. Classic Load Balancer",
      "B. Network Load Balancer",
      "C. Network Proxy Load Balancer",
      "D. Application Load Balancer"
    ],
    "answer": "D. Application Load Balancer",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 네 개의 상품 중 세 개의 상품은 네이버클라우드 플랫폼의 네트워크망과 외부 망간의 통신을 필요로 할 때 사용됩니다. 나머지 이질적 인 상품 하나는 무엇인가요?",
    "options": [
      "A. Cloud Connect",
      "B. Cloud Insight",
      "C. IPSEC VPN",
      "D. SSL VPN"
    ],
    "answer": "B. Cloud Insight",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 로드밸런서의 Target group에 대한 설명중 옳은 것을 모두 고르시오",
    "options": [
      "A. 한대의 서버는 하나의 Target group 에만 속 할 수 있다.",
      "B. 하나의 Target group 은 하나의 로드밸런서에 만 할당이 가능하다.",
      "C. 로드밸런서 생성 후 Target group 을 수정할 수 있다.",
      "D. Target Group 은 Zone 과 Subnet 에 상관없이 동일 VPC 내 모든 대상(서버)을 등록할 수 있습니다."
    ],
    "answer": "B. 하나의 Target group 은 하나의 로드밸런서에 만 할당이 가능하다.\nC. 로드밸런서 생성 후 Target group 을 수정할 수 있다.\nD. Target Group 은 Zone 과 Subnet 에 상관없이 동일 VPC 내 모든 대상(서버)을 등록할 수 있습니다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Certificate Manager와 연동이 가능한 서비스를 모두 고르시오.",
    "options": [
      "A. Load-balancer",
      "B. CDN",
      "C. Global Route Manager",
      "D. VPC"
    ],
    "answer": "A. Load-balancer\nB. CDN",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Image Optimizer 상품에 대한 설명으로 틀린것은?",
    "options": [
      "A. Cloud Log Analytics 상품과의 연동이 필수 이다.",
      "B. 변환 Rule 의 경우 실제 적용되기 까지 약간의 시간이 소요된다.",
      "C. 변환 Rule 은 엑셀파일을 통해 다량으로 불러 올 수 있다.",
      "D. 변환된 이미지 미리보기 기능은 제공되지 않는다."
    ],
    "answer": "D. 변환된 이미지 미리보기 기능은 제공되지 않는다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "별도의 설정 없이 클라이언트의 IP 를 확인할 수 있는 Load Balancer 는 무엇인가?",
    "options": [
      "A. Classic Load Balancer",
      "B. Network Load Balancer",
      "C. Network Proxy Load Balancer",
      "D. Application Load Balancer"
    ],
    "answer": "B. Network Load Balancer",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "하나의 VPC 에 ACG 를 최대 몇 개 까지 생성 가능한가요?",
    "options": [
      "A. 5개",
      "B. 100개",
      "C. 300개",
      "D. 500개"
    ],
    "answer": "D. 500개",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음의 설명이 지칭하는 용어는?",
    "options": [
      "A. HIT",
      "B. Streaming",
      "C. Purge",
      "D. Cache Expiry"
    ],
    "answer": "C. Purge",
    "subQuestion": "CDN 캐시 서버（엣지서버）에서 케싱된 데이터를 지우는 기능"
  },
  {
    "question": "Video Player 에서 설정 가능한 기능이 아닌 것은 무엇인가?",
    "options": [
      "A. 재생 속도 조절",
      "B. 브라우저 최소화시 자동 정지",
      "C. 자막지원",
      "D. 영상 다운로드"
    ],
    "answer": "D. 영상 다운로드",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "CDN 서비스에서 캐싱된 콘텐츠가 원본 서버 에 변경되었는지 여부를 확인하는 주기를 지정하는 것은?",
    "options": [
      "A. referrer",
      "B. Secure Token",
      "C. Purge",
      "D. Cashing Expiry"
    ],
    "answer": "D. Cashing Expiry",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼 로드밸런서에서 제공 하는 밸런싱 매소드 중 다음이 지칭하는 것을 고르시오.",
    "subQuestion": "정적 해쉬 테이블에 있는 소스 IP를 찾아 실제 서버의 풀로 요청을 배분하는 방식",
    "options": [
      "A. Round-Robin",
      "B. Weighted",
      "C. Least-Connection",
      "D. Source IP hash"
    ],
    "answer": "D. Source IP hash"
  },
  {
    "question": "네이버클라우드 CDN +에 대한 설명으로 잘못된 것을 고르시오",
    "options": [
      "A. 오리진으로 네이버 클라우드 플랫폼의 Object Storage만 사용할 수 없다.",
      "B. 국내 서비스에 최적화된 CDN 상품이다.",
      "C. 개인 소장 도메인을 CDN 서비스 도메인으로 사용할 수 있다.",
      "D. CDN 도메인을 HTTPS 로 사용하기 위해서는 오리진에서도 HTTPS 를 지원해야 한다."
    ],
    "answer": "A. 오리진으로 네이버 클라우드 플랫폼의 Object Storage만 사용할 수 없다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 포트번호와 서비스가 잘못 연결된 것 을 고르시오.",
    "options": [
      "A. SSH - 22",
      "B. Telnet - 23",
      "C. DNS - 53",
      "D. IMAP - 93"
    ],
    "answer": "D. IMAP - 93",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼 Live Station 에 대한 설명으로 잘못된 것을 고르시오",
    "options": [
      "A. Thumbnail 기능을 제공한다",
      "B. CDN +（국내 전용） 상품과의 연동만을 지원한다.",
      "C. 채널 유지 비용은 발생하지 않는다.",
      "D. 라이브 영상을 네이버클라우드 플랫폼 Object Storage 에 저장할 수 있다."
    ],
    "answer": "C. 채널 유지 비용은 발생하지 않는다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "각 계정 당 생성할 수 있는 VPC 갯수는?",
    "options": [
      "A. 3개",
      "B. 4개",
      "C. 5개",
      "D. 6개"
    ],
    "answer": "A. 3개",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음의 설명 중 \"이것\"이 지칭하는 상품은?",
    "options": [
      "A. 공인 IP",
      "B. NAT Gateway",
      "C. CDN +",
      "D. GRM"
    ],
    "answer": "B. NAT Gateway",
    "subQuestion": "이것을 이용하면 네이버 클라우드 플랫폼 Classic 환경에서 다수 VM 에 공인 IP 를 할당하지 않고 단일 SNAT IP 를 쉐어해서 사용할 수 있다."
  },
  {
    "question": "VPC 생성시 생성 가능한 IP 주소 범위가 아닌 것을 모두 고르시오.",
    "options": [
      "A. 10.0.0.0/12",
      "B. 192.168.0.0/24",
      "C. 192.168.0.0/12",
      "D. 172.168.0.0/16"
    ],
    "answer": "A. 10.0.0.0/12\nC. 192.168.0.0/12",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중, Cloud DB for MS-SQL 대한 설명 중 틀린 것을 고르시오",
    "options": [
      "A. Cloud DB for MSSQL 상품의 경우, Standard type 과 High-memory 타입을 선택할 수 있습니다.",
      "B. 데이터스토리지는 기본 10GB가 자동 할당되 며, 10GB 단위로 2TB 까지 자동 증가합니다.",
      "C. Cloud DB for MSSQL 상품은 Standard 타입 에서 High-memory 타입으로 스팩입이 가능합니다.",
      "D. Cloud DB for MSSQL 상품은 Standalone 으 로 생성 시, 서버가 1 대만 생성됩니다."
    ],
    "answer": "C. Cloud DB for MSSQL 상품은 Standard 타입 에서 High-memory 타입으로 스팩입이 가능합니다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중, WMS 에서 '입력한 로그를 포함하고 있는 모든 로그를 필터링'하고 싶을 때 선택하는 필터링 옵션은?",
    "options": [
      "A. url",
      "B. url prefix",
      "C. js",
      "D. Jsprefix"
    ],
    "answer": "B. url prefix",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중, Cloud DB for MS-SQL에서 수행 가능한 작업이 아닌 것은?",
    "options": [
      "A. 재시작 기능",
      "B. DB Server 삭제",
      "C. DB Server 일시 정지 기능",
      "D. Monitoring"
    ],
    "answer": "C. DB Server 일시 정지 기능",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 Cloud DB for MSSQL 상품의 Slave DB 에 대한 설명으로 틀린 내용은?",
    "options": [
      "A. Slave DB 는 log shipping 방식으로 생성된다.",
      "B. 읽기 기능 시간을 최대 20 시간까지 설정 가능 하다",
      "C. Slave DB의 스펙을 변경해도, Principal 및 Mirror 서버의 스펙은 변경되지 않는다.",
      "D. Slave DB 는 Bl 및 Batch 성 작업에 적합하다."
    ],
    "answer": "C. Slave DB의 스펙을 변경해도, Principal 및 Mirror 서버의 스펙은 변경되지 않는다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 Cloud Insight 상품에 대한 내용으로 올바르지 않은 것은?",
    "options": [
      "A. 감시대상에 대해 알람을 받을 수 있다.",
      "B. 감시대상 상품은 VPC 와 Classic 플랫폼이 상이하다.",
      "C. 사용자가 별도로 agent 설치를 해야한다.",
      "D. Notification Recipient 메뉴를 통해 통보 대상자를 생성할 수 있다."
    ],
    "answer": "C. 사용자가 별도로 agent 설치를 해야한다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 ELSA(Effective Log Search & Analytics) 상품에 대한 설명으로 틀린 것은?",
    "options": [
      "A. Mobile App Crash 정보를 쉽게 파악할 수 있게 도와준다",
      "B. Log Search 항목에서는 로그 수집 정보를 그래프로 확인할 수 있다.",
      "C. 실시간으로 발생하는 로그를 수집할 수 있다.",
      "D. 수집된 데이터는 60 일 후 삭제된다."
    ],
    "answer": "D. 수집된 데이터는 60 일 후 삭제된다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "NCP 모범 사례에 따라 리소스를 프로비저닝 하는 데 도움이 되도록 실시간 지침을 제공하는 management 상품은?",
    "options": [
      "A. Organization",
      "B. Cloud Resource Management",
      "C. NAVER Cloud Advisor",
      "D. Cloud Advisor"
    ],
    "answer": "D. Cloud Advisor",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud DB for MySQL 서버 접근 관련 내용중 틀린 것은?",
    "options": [
      "A. SSL VPN 상품을 사용하면 local PC 에 Client 를 설치하여 DB 서버로 접근할 수 있다.",
      "B. 사용자가 할당 받은 DB 전용 Private Domain 을 사용하면 NCP 외부에서도 DB 서버로 접근할 수 있다.",
      "C. 외부 에서 통신하는 데이터는 네트워크사용량으로 과금된다.",
      "D. DB 접근을 위해 ACG 에 접근소스와 허용할 포트를 정의해야 한다."
    ],
    "answer": "A. SSL VPN 상품을 사용하면 local PC 에 Client 를 설치하여 DB 서버로 접근할 수 있다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 CLA 와 자동으로 연계된 서비스가 아닌것은?",
    "options": [
      "A. server",
      "B. Cloud DB",
      "C. Image Optimizer",
      "D. Object Storage"
    ],
    "answer": "A. server",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "회사 정책상 클라우드에서 발생하는 로그를 영구보관해야한다 . 이럴 경우, CLA 에 설정해줘야 하는 옵션은?",
    "options": [
      "A. Log expanslon 를 통해 Object storage 상에 로그가 저장될 수 있도록 설정",
      "B. Archive Log 를 통해 Object storage 상에 로그가 저장될 수 있도록 설정",
      "C. Export Log 를 통해 Object storage 상에 로그가 저장될 수 있도록 설정",
      "D. Lof stone 를 통해 Object storage 상에 로그가 저장될 수 있도록 설정"
    ],
    "answer": "C. Export Log 를 통해 Object storage 상에 로그가 저장될 수 있도록 설정",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 네이버 클라우드 플랫폼의 DB 서버의 특징으로 올바르지 않은 것은?",
    "options": [
      "A. 설치형 DB 의 경우 클릭 한번으로 HA 구성이 가능하다",
      "B. CDB for MySQL 은 스토리지 용량이 최대 6TB 까지 자동 증설된다.",
      "C. CDB for MSSQL 의 경우 스토리지 용량이 최대 2TB 까지 자동 증설된다.",
      "D. CDB 상품은 자체 백업 기능을 제공한다."
    ],
    "answer": "A. 설치형 DB 의 경우 클릭 한번으로 HA 구성이 가능하다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "서브 계정들이 작업한 내역을 볼 수 있는 서비스는?",
    "options": [
      "A. Cloud Activity Tracer",
      "B. Account Tracer",
      "C. Cloud Activity Analytics",
      "D. Cloud Log Analytics"
    ],
    "answer": "A. Cloud Activity Tracer",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "모든 계정의 비용을 통합 결제하고, 모든 계정의 비용을 중앙에서 확인할 수 있으며, 계정별로 이용 가능한 상품과 그 한도를 정책으 로 만들어 관리할 수 있도록 도와주는 상품은?",
    "options": [
      "A. Organization",
      "B. Sub Account",
      "C. Cloud Log Analytics",
      "D. Cloud Account Management"
    ],
    "answer": "A. Organization",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중, CLA (Cloud Log Analytics)에 대한 설명으로 잘못된 것은?",
    "options": [
      "A. Cloud DB for MySQL 로그, 아파치 로그 등 이 템플릿으로 제공됩니다.",
      "B. 고객의 데이터는 논리적으로 분리된 개별 저장 소에 2 개 이상의 복제본으로 분산 저장됩니다.",
      "C. 저장된 데이터가 100GB 를 초과하면 최대 30%까지 과거 데이터부터 매일 삭제될 수 있습니",
      "D. 다른 연계상품을 사용하고 있을 경우에는 연계상품이 해지될 때 CLA 데이터가 삭제됩니다."
    ],
    "answer": "D. 다른 연계상품을 사용하고 있을 경우에는 연계상품이 해지될 때 CLA 데이터가 삭제됩니다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음과 같이 서브넷 10.0.0.0/15 을 만들었다. 그렇다면 IP 주소 대역은 어떻게 되는가?",
    "options": [
      "A. 10.0.0.0 ~ 10.255.255.255",
      "B. 10.0.0.0 ~ 10.0.255.255",
      "C. 10.0.0.0 ~ 10.1.255.255",
      "D. 10.0.0.0 ~ 10.7.255.255"
    ],
    "answer": "C. 10.0.0.0 ~ 10.1.255.255",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Application Load Balancer 에서 URL 기반으로 분기하기 위한 조건은 무엇인가?",
    "options": [
      "A. Host Header",
      "B. Path Pattern",
      "C. URL Path",
      "D. URL 라우팅"
    ],
    "answer": "B. Path Pattern",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Live station Storage 에서 원본 영상을 별도 파일로 Storage에 저장하여 보관 할 수 있으며 , 현재 라이브중인 영상을 최대 여섯시간전까지 되돌려볼 수 있는 기능을 사용하기 위해 설정해줘야 하는 옵션은?",
    "options": [
      "A. 즉시 녹화 설정",
      "B. Recording",
      "C. Stream",
      "D. DVR 설정"
    ],
    "answer": "B. Recording",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "GRM 의 로드밸렁싱 타입 중, 각 리소스별로 가중치를 주어 요청에 대한 트래픽을 분산하는 방식은?",
    "options": [
      "A. GeoLocation",
      "B. Round-robin",
      "C. Weighted",
      "D. Fail Over"
    ],
    "answer": "C. Weighted",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VPC 생성시 생성 가능한 IP 주소 범위가 아닌 것은 무엇인가?",
    "options": [
      "A. 10.0.0.0/8",
      "B. 127.0.0.0/8",
      "C. 172.16.0.0/12",
      "D. 192.168.0.0/16"
    ],
    "answer": "B. 127.0.0.0/8",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중, 로드밸런서에 SSL 인증서를 추가하기 위해 연동해야 하는 서비스는?",
    "options": [
      "A. SSL Manager",
      "B. Certificate Manager",
      "C. SSL-Offload",
      "D. Global certificate"
    ],
    "answer": "B. Certificate Manager",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 VPC 플랫폼 기반 Cloud Hadoop 상품의 특징으로 올바른 설명은?",
    "options": [
      "A. 컴퓨팅 노드와 스토리지 노드가 분리되어 제공된다.",
      "B. 기본 저장소로 NAS Storage 가 제공된다.",
      "C. 고가용성은 지원되지 않는다",
      "D. 작업자노드는 최대 4 대까지 생성 가능하다"
    ],
    "answer": "A. 컴퓨팅 노드와 스토리지 노드가 분리되어 제공된다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 Cloud DB for Redis 상품에 대한 설명으로 올바른 것은?",
    "options": [
      "A. 최근 8주 이내의 모니터링 지표를 확인할 수 있다.",
      "B. OS Dashboard 는 지원되지 않는다",
      "C. 백업 기능을 이용하기 위해서는 상품 이용 신청서를 작성해야 한다",
      "D. 백업은 매일 1 번씩 진행되며, 최대 7 일까지 보관이 가능하다"
    ],
    "answer": "D. 백업은 매일 1 번씩 진행되며, 최대 7 일까지 보관이 가능하다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 WMS 상품에 대한 내용으로 올바른 것은?",
    "options": [
      "A. 알람 기능은 제공되지 않는다.",
      "B. 웨일 브라우저 기반의 테스트만 가능하다",
      "C. 여러 국가에서의 웹 서비스 응답 속도를 확인 할 수 있다.",
      "D. 모니터링은 초 단위로 가능하다."
    ],
    "answer": "B. 웨일 브라우저 기반의 테스트만 가능하다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼 Hadoop Cluster에 포함되지 않은 컴포넌트는 무엇인가요?",
    "options": [
      "A. HDFS",
      "B. PRESTO",
      "C. TAJO",
      "D. RAMGER"
    ],
    "answer": "C. TAJO",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼 Hadoop Cluster에 포함된 웹 기반의 관리도구는 무엇인가요?",
    "options": [
      "A. Hive",
      "B. Spark",
      "C. Ambar",
      "D. Hue"
    ],
    "answer": "C. Ambar",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VPC 환경에서 Cloud DB 상품을 이용할 시 갖는 특징으로 올바르지 않은것은?",
    "options": [
      "A. 멀티 존 기능이 지원된다.",
      "B. 멀티 리전 기능이 제공된다.",
      "C. Private Subnet 에 생성 시 Public 도메인 생성이 불가능하다.",
      "D. ACG 가 자동으로 생성된다"
    ],
    "answer": "B. 멀티 리전 기능이 제공된다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud DB for MySQL 설명으로 틀린 것은?",
    "options": [
      "A. DB 서버의 기본 생성 대수는 고가용성 선택 여부에 따라 달라진다.",
      "B. 고가용성 선택 시 기본 2 대의 DB 서버가 생성된다.",
      "C. Standby Master DB 는 평상 시에는 동기화 작업외에 다른 용도로 사용 불가하다.",
      "D. DB 서버의 스펙의 변경 시, 마스터 데이터베이스의 스펙만 변경된다."
    ],
    "answer": "D. DB 서버의 스펙의 변경 시, 마스터 데이터베이스의 스펙만 변경된다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 Cloud Log Analytics 상품에 대한 설명으로 틀린 것은?",
    "options": [
      "A. 시스템의 로그를 수집하고 분석할 수 있도록 도와주는 상품이다",
      "B. 네이버 클라우드 플랫폼에서 제공되는 특정 템플릿 로그에 한해 수집이 가능하다",
      "C. Custom Log 기능을 통해 사용자가 원하는 로그를 지정하여 수집할 수 있다.",
      "D. 고객의 데이터는 논리적으로 분리된 개별 저장소에 2 개 이상의 복제본으로 분산 저장된다."
    ],
    "answer": "B. 네이버 클라우드 플랫폼에서 제공되는 특정 템플릿 로그에 한해 수집이 가능하다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 Sub Account 상품에 대한 설명으로 올바르지 않은 것은?",
    "options": [
      "A. 다수의 사용자가 동일한 인프라를 이용해야 할 때 사용한다.",
      "B. 서브계정은 스스로 API Key 발급이 불가능하다.",
      "C. 2차인증 설정이 가능하다.",
      "D. 비밀번호 만료일 설정이 가능하다."
    ],
    "answer": "D. 비밀번호 만료일 설정이 가능하다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼의 운영 노하우를 바탕으로 도출한 자체 모범 사례와 사용자의 이용 내용을 비교 분석하여 좀 더 안전하고 효율적인 서비스가 가능하도록 지원하는 서비스는?",
    "options": [
      "A. Cloud Consultant",
      "B. Cloud Advisor",
      "C. Cloud Tip",
      "D. Cloud Analysis"
    ],
    "answer": "B. Cloud Advisor",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 Cloud DB for Redis 상품에 대한 설명으로 올바른 것은?",
    "options": [
      "A. 최근 8 주 이내의 모니터링 지표를 확인할 수 있다.",
      "B. OS Dashboard 는 지원되지 않는다.",
      "C. 백업 기능을 이용하기 위해서는 상품 이용 신청서를 작성해야 한다.",
      "D. 백업은 매일 1 번씩 진행되며, 최대 7 일까지 보관이 가능하다"
    ],
    "answer": "D. 백업은 매일 1 번씩 진행되며, 최대 7 일까지 보관이 가능하다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 WMS Monitoring 지표와 관련된 단어들 중, 올바른 뜻풀이가 아닌 것은?",
    "options": [
      "A. Load Time: 웹페이지를 로딩하는데 걸리는 시간",
      "B. File Requests: 업로드한 구성요소들의 목록",
      "C. Scenario: 테스트 시나리오 내용",
      "D. Today Event: 테스트 URL 에서 금일 발생한 이벤트 수"
    ],
    "answer": "C. Scenario: 테스트 시나리오 내용",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 Live station 에 대한 설명 중 옳은 것을 모두 고르시오",
    "options": [
      "A. Output Protocol 은 기본 HLS & DASH 프로토콜로 지정된다.",
      "B. Live Station 은 반드시 CDN 과 함께 사용되야 한다.",
      "C. Custom 화질을 지정할 수 있는 기능은 추후 제공될 예정이다.",
      "D. 채널이 생성 중인 상태는 '준비'상태로 콘솔에 표기된다."
    ],
    "answer": "A. Output Protocol 은 기본 HLS & DASH 프로토콜로 지정된다.\nD. 채널이 생성 중인 상태는 '준비'상태로 콘솔에 표기된다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VPC 플랫폼에서 로드밸런서 생성시 Small,Medium, Large 성능을 선택할 수 있습니다. 성능의 기준은 무엇인가요?",
    "options": [
      "A. 네트웍 대역폭 (bps)",
      "B. 초당 연결 수 (CPS)",
      "C. 초당 패킷 수 (PPS)",
      "D. 리얼서버 대수"
    ],
    "answer": "B. 초당 연결 수 (CPS)",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "CDN 서비스에서 원본으로 설정이 가능한 스토리지는?",
    "options": [
      "A. Archive Storage",
      "B. Object Storage",
      "C. Block Storage",
      "D. NAS"
    ],
    "answer": "B. Object Storage",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중, 네이버클라우드 플랫폼의 로드밸런서 생성시 기본적으로 적용되는 분배 알고리 즘은?",
    "options": [
      "A. Least-connection",
      "B. SourceIP Hash",
      "C. Round-robin",
      "D. Weighted"
    ],
    "answer": "C. Round-robin",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VOD Station 상품에 대한 설명으로 틀린 것 은?",
    "options": [
      "A. DRM 기능이 제공된다",
      "B. Media Encryption 기능이 제공된다.",
      "C. 송출할 영상 파일은 NAS 에 올려야 한다.",
      "D. HLS, DASH 프로토콜을 지원한다."
    ],
    "answer": "A. DRM 기능이 제공된다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "CDN 서비스에서 접속자가 요청한 콘텐츠가 유효한 형태로, CDN 캐시 서버에 있어 접속 자의 요청에 대해서 바로 응답할 때의 상 태를 의미하는 것은?",
    "options": [
      "A. MISS",
      "B. HIT",
      "C. BYPASS",
      "D. Purge"
    ],
    "answer": "B. HIT",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VPC 환경에서의 Network Interface 에 대한 설명으로 틀린 것은?",
    "options": [
      "A. 서버 생성시, 최대 3 개의 Network Interface 생성이 가능하다",
      "B. 각 NIC 에는 Secondary IP 를 부여할 수 있다.",
      "C. 하나의 NIC 에는 최대 3 개의 Secondary IP 를 추가할 수 있다.",
      "D. 실제 Secondary IP 활성화를 위해서는 network script 를 일부 수정해야 한다"
    ],
    "answer": "C. 하나의 NIC 에는 최대 3 개의 Secondary IP 를 추가할 수 있다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VOD Station 에서 Subtitle Output format 은 무엇인가?",
    "options": [
      "A. VTT",
      "B. SRT",
      "C. TTML",
      "D. CAP"
    ],
    "answer": "A. VTT",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "VOD Transcoder 를 통해 만들어진 영상의파일 확장자는 무엇인가?",
    "options": [
      "A. AVI",
      "B. MP4",
      "C. MOV",
      "D. WMV"
    ],
    "answer": "B. MP4",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "HTTP 2.0 기능을 지원하는 Load Balancer 는 무엇인가?",
    "options": [
      "A. Classic Load Balancer",
      "B. Network Load Balancer",
      "C. Network Proxy Load Balancer",
      "D. Application Load Balancer"
    ],
    "answer": "D. Application Load Balancer",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud Insight 에 대한 설명 중 잘못 된 것을 모두 고르시오.",
    "options": [
      "A. 선택한 메트릭에 대한 알람 레벨은 info,waring 으로 설정이 가능하다.",
      "B. 서버와 관련된 메트릭을 수집하기 위해선 에이전트 설치가 필요하다.",
      "C. 실제 에이전트가 잘 동작하는지 확인하기 위해서 Linux 에서는 ps -ef | grep agent 명령어로 확인이 가능하다.",
      "D. 통보 알람 기능을 제공한다."
    ],
    "answer": "B. 서버와 관련된 메트릭을 수집하기 위해선 에이전트 설치가 필요하다.\nC. 실제 에이전트가 잘 동작하는지 확인하기 위해서 Linux 에서는 ps -ef | grep agent 명령어로 확인이 가능하다.",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Cloud Hadoop 의 근간 스토리지로 사용가능한 것을 모두 고르시오.",
    "options": [
      "A. Object Storage",
      "B. Archive Storage",
      "C. NAS",
      "D. Block Storage"
    ],
    "answer": "A. Object Storage\nD. Block Storage",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "다음 중 Network ACL 에 대한 설명 중 옳은 것을 모두 고르시오",
    "options": [
      "A. VPC 에 종속적이다.",
      "B. 서버의 NIC 단위로 적용이 된다.",
      "C. default 설정은 all permit 이다",
      "D. 설정된 우선순위 보다는 모든 규칙을 확인하고 반영한다."
    ],
    "answer": "A. VPC 에 종속적이다.\nC. default 설정은 all permit 이다",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Sub account 부여할 접근 유형으로 알맞은 것을 모두 고르시오.",
    "options": [
      "A. Console access",
      "B. API Gateway",
      "C. CLI",
      "D. Sub URL"
    ],
    "answer": "A. Console access\nB. API Gateway\nC. CLI\nD. Sub URL",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "네이버 클라우드 플랫폼 Hadoop Cluster 에 포함되지 않은 컴포넌트는 무엇인가요?",
    "options": [
      "A. Zookeeper",
      "B. Hbase",
      "C. Impala",
      "D. Zepplin Notebook"
    ],
    "answer": "C. Impala",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "Linux 서버에서 시스템 부팅 메시지를 저장하는 로그파일은 무엇인가요?",
    "options": [
      "A. /var/log/dmesg",
      "B. /var/log/wtmp",
      "C. /var/log/access",
      "D. /var/log/secure"
    ],
    "answer": "A. /var/log/dmesg",
    "subQuestion": ""
  },
  {
    "question": "리눅스에서 ICMP 와 TTL 을 이용하여 경로를 확인할 수 있는 프로그램은?",
    "options": [
      "A. Traceroute",
      "B. Tracert",
      "C. Tcpdump",
      "D. Tcpview"
    ],
    "answer": "A. Traceroute",
    "subQuestion": ""
  }
]